新房策後樓價偏軟 嘉湖12周跌價15%

16:32 2018/10/08

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，12周前政府推出六招新房策，樓價隨即見頂，CCL由連升轉為反覆橫行。其後新界西樓價率先下跌，帶領整體大市進入反覆回軟的階段。當中嘉湖山莊及映灣園跌幅較為顯著，同樣累跌逾一成，12周分別累跌15.0%及10.8%。大興花園及珀麗灣亦分別下跌4.8%及4.2%。

港島樓價跌勢跟隨其後，太古城累跌9.3%、藍灣半島累跌8.0%、尚翹峰累跌6.1%及南豐新村累跌2.0%。

樓價跌勢亦開始蔓延至新界東。12周累計，銀禧花園累跌6.6%、御皇庭累跌5.4%、沙田第一城累跌5.2%及花都廣場累跌2.7%。

九龍方面，美孚新邨跌勢較為明顯，12周累跌10.1%。而新都城、港灣豪庭及麗港城分別下跌3.6%、3.4%及3.2%。

政府推出六招新房策後，樓價結束高位徘徊，陸續出現調整的訊號。當中新界西CCL_Mass跌幅最大，12周累跌2.55%。其次為香港CCL_Mass，12周累跌2.00%。新界東CCL_Mass及九龍CCL_Mass同樣高位企穩，分別累跌0.56%及累升0.34%。

來源: 地產站 (香港經濟日報)

跌少少又要計？

當然唔計

所以冇事, 龍市go go go

只是個別事件

天水圍唔計

跌到負資產都喺訓返落棺材 驚閪咩

6月個陣我話黎緊半年橫行微跌
個陣低智仔仲話ff少陣喎

睇下黎緊貿戰結果會唔會爆死大陸啦
不過如無意外都係收皮

一定平過沙士

2019 唔計

如果有心bin 9佢地c 應該可以出post 多過青山道

咪撚玩啦師兄 跌得番去2015個價已經好好

到時駛乜自己出post, 推曬佢d post上黎個喜感會更高

大西北唔計

我都覺得如果去到沙士價香港都準備玩完了
因為今次跌既話個周期有排都未上得番去

我覺得去番qe後頭5年既價已經唔錯
不過香港前景咁暗我都唔打算買了，除非真係平到買完擺係度發霉都唔肉痛

SARS

咪係，最多咪縮返入老母個肚入面

如果跌返去13年價，你到時就驚到唔敢買 好似qq咁，個個都過跌穿400蚊抵買，依家跌穿300就個個都縮，話睇定d先。

假跌唔計

好想移民

13年價 我應該可以full paid市區3-400呎做香港既投資 同埋佢一回春就入唔會差太多既

原來黎緊有N國聯軍係南海挑釁中國

低智傻鳩：跌10%當你贏，唔係唔敢賭呀?